**鲍里斯·塔迪奇**（[塞尔维亚语](../Page/塞尔维亚语.md "wikilink")：****，拉丁字母：****，又译**博里斯·塔迪奇**，），[塞尔维亚政治家](../Page/塞尔维亚.md "wikilink")、[心理学家](../Page/心理学.md "wikilink")，曾任[塞尔维亚总统](../Page/塞尔维亚总统.md "wikilink")。

塔迪奇的父母分别是哲学家及心理学家。他在[贝尔格莱德大学心理学系毕业](../Page/贝尔格莱德大学.md "wikilink")，曾从事记者、心理学教师，并参与[南斯拉夫的民主运动](../Page/南斯拉夫.md "wikilink")。[南斯拉夫内战后](../Page/南斯拉夫内战.md "wikilink")，塔迪奇支持[巴尔干半岛的改革和](../Page/巴尔干半岛.md "wikilink")[西化](../Page/西化.md "wikilink")。

## 政治生涯

1990年，塔迪奇加入[社会民主主义政党](../Page/社会民主主义.md "wikilink")[民主党](../Page/民主党_\(塞尔维亚\).md "wikilink")。他曾在[佐兰·金吉奇政府担任电讯部部长和国防部长](../Page/佐兰·金吉奇.md "wikilink")，2003年获选为国会议员。同年金吉奇总理遇刺身亡，塔迪奇在2004年举行的选举中以53.34%的得票率击败[塞尔维亚激进党的](../Page/塞尔维亚激进党.md "wikilink")[托米斯拉夫·尼科利奇](../Page/托米斯拉夫·尼科利奇.md "wikilink")，当选总统，\[1\]同年7月11日就任。

2008年2月，塔迪奇在总统选举第二轮投票中击败激进党副主席[托米斯拉夫·尼科利奇](../Page/托米斯拉夫·尼科利奇.md "wikilink")，成功连任。他是[塞尔维亚](../Page/塞尔维亚.md "wikilink")2006年成为独立国家以来首位通过选举产生的总统。
[1](https://web.archive.org/web/20091029140718/http://news.xinhuanet.com/newscenter/2008-02/04/content_7565827.htm)

2012年4月4日，塔迪奇宣布总统选举提前到5月6日举行，他本人将参选。为此他将提前结束应在今年晚些时候到期的总统任期。\[2\]总统选举，[托米斯拉夫·尼科利奇](../Page/托米斯拉夫·尼科利奇.md "wikilink")，在总统选举第二轮投票中击败塔迪奇。

### 對外關係

塔迪奇任内实行亲[西方的外交政策](../Page/西方世界.md "wikilink")。2005年9月28日，他与[教宗](../Page/教宗.md "wikilink")[本笃十六世在](../Page/本笃十六世.md "wikilink")[梵蒂冈会面](../Page/梵蒂冈.md "wikilink")，成为第一个与教宗会面的塞尔维亚国家元首。两人的会面缓和了[罗马天主教会和](../Page/罗马天主教会.md "wikilink")[塞尔维亚东正教会的紧张关系](../Page/塞尔维亚东正教会.md "wikilink")。

### 蒙特內哥羅

塔迪奇主持[2006年黑山独立公民投票](../Page/2006年黑山独立公民投票.md "wikilink")，6月5日，[塞尔维亚和黑山解体](../Page/塞尔维亚和黑山.md "wikilink")，塔迪奇成为[黑山共和国独立后第一个到访的外国国家元首](../Page/黑山共和国.md "wikilink")。蒙特內哥羅和平脫離塞爾維亞獨立並獲得國際承認，與[捷克斯洛伐克總統](../Page/捷克斯洛伐克總統.md "wikilink")[哈維爾](../Page/哈維爾.md "wikilink")1993年同意[斯洛伐克和平獨立的](../Page/斯洛伐克.md "wikilink")「[天鵝絨分離](../Page/天鵝絨分離.md "wikilink")」如出一轍。

### 科索沃

2006年發生[科索沃宣布獨立事件](../Page/科索沃宣布獨立事件.md "wikilink")，科索沃當局在美國與歐盟支持下片面宣布脫離塞爾維亞獨立；然而塞國總統塔迪奇堅決不承認此一結果，並與塞國最有力盟邦[俄羅斯對科索沃聯手施壓](../Page/俄羅斯.md "wikilink")，俄國當局以[否決權阻擋科索沃入聯](../Page/否決權.md "wikilink")。後來發生了[-{zh-cn:格鲁吉亚;zh-hk:格魯吉亞;zh-tw:喬治亞;}-與俄羅斯間的](../Page/喬治亞.md "wikilink")[南奧塞提亞戰爭](../Page/南奧塞梯戰爭_\(2008年\).md "wikilink")，俄國支持國際上仍公認為-{zh-cn:格鲁吉亚;zh-hk:格魯吉亞;zh-tw:喬治亞;}-領土的[阿布哈茲與](../Page/阿布哈茲.md "wikilink")[南奧賽提亞獨立](../Page/南奧塞梯.md "wikilink")。而-{zh-cn:格鲁吉亚;zh-hk:格魯吉亞;zh-tw:喬治亞;}-與塞爾維亞兩國的[分離主義問題](../Page/分離主義.md "wikilink")，一度成為歐美列強與俄羅斯之間相互牽制的籌碼。

2008年2月18日由於[科索沃獨立已成定局](../Page/科索沃獨立.md "wikilink")，塞爾維亞自此以後無法行使對於科索沃主權的一切主張，而科索沃有[歐洲聯盟與](../Page/歐洲聯盟.md "wikilink")[北大西洋公約組織支持](../Page/北大西洋公約組織.md "wikilink")，塞國總統塔迪奇也推動塞國加入歐盟，但歐盟當局要求塞國必須交出[卡拉季奇與](../Page/卡拉季奇.md "wikilink")[姆拉迪奇等曾在](../Page/拉特科·姆拉迪奇.md "wikilink")[波士尼亞與科索沃實施](../Page/波士尼亞.md "wikilink")[種族清洗的塞裔戰犯](../Page/種族清洗.md "wikilink")；基於歐盟的要求，姆拉迪奇與卡拉季奇最後被貝爾格勒當局逮捕並被引渡，但因為塞國堅決拒絕承認科索沃主權，塞國加入歐盟仍有很大的阻力。

## 参考资料

## 外部链接

  - [塞尔维亚总统官方网站](http://www.predsednik.rs/)

[Category:塞尔维亚政治人物](../Category/塞尔维亚政治人物.md "wikilink")
[Category:塞尔维亚总统](../Category/塞尔维亚总统.md "wikilink")
[Category:贝尔格莱德大学校友](../Category/贝尔格莱德大学校友.md "wikilink")

1.
2.